{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_001791",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "국립광주박물관"
    },
    "text": "クンニプ・クァンジュ・バンムルグァン\\n\n光州北区下西路110(梅谷洞山83-3番地)\\n\n1978年12月6日に開館したこの施設は、光州·全南地域の文化遺産収集および保存管理を担い、伝統文化を創造的に継承し、地域の文化を発展させ、民族文化を広めることを目指しています。敷地面積は8万444㎡で、建物の延床面積は1万3659.52㎡で、地下4階地上2階の鉄筋コンクリート建物など、計7棟の建物があります。施設は館長の下に管理課と学芸研究室の2つに分かれています。所蔵されている遺物は、湖南地方の先史時代の遺物、百済・統一新羅・高麗・朝鮮時代の仏教美術品や陶磁器など、さまざまなものがあります。2008年6月現在、7万2293点の遺物が所蔵され、そのうち1480点が展示されています。1階には書画室、企画展示室Ⅰ·Ⅱ、仏教美術室があり、2階には禅師室、古代室、高麗陶磁器室、朝鮮陶磁器室、新安海底遺物室があります。また、屋外には高麗青磁窯跡、各支石墓、全保安寺之部図、光州長運動石塔などが展示されています。2007年には新しい教育館を建設し、子供博物館を開設しました。この施設では、文化財の保存と科学的な管理、文化財の発掘や調査・研究、特別展示、報告書の発行などを主な活動としており、さまざまなイベントや生涯学習プログラムも提供しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この施設はいつ開館しましたか？",
            "answer": "1978年12月6日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この施設はどのような目的で作られましたか？",
            "answer": "この施設は光州·全南地域の文化遺産収集および保存管理を担い、伝統文化を創造的に継承し、地域の文化を発展させ、民族文化を広めることを目指して作られました。"
        },
        {
            "question": "この施設の敷地面積はどのくらいですか？",
            "answer": "敷地面積は8万444㎡です。"
        },
        {
            "question": "この施設には何棟の建物がありますか？",
            "answer": "この施設には計7棟の建物があります。"
        },
        {
            "question": "この施設にはどのような遺物が所蔵されていますか？",
            "answer": "この施設には湖南地方の先史時代の遺物、百済・統一新羅・高麗・朝鮮時代の仏教美術品や陶磁器など、さまざまな遺物が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この施設の遺物の総数は何点ですか？",
            "answer": "この施設の遺物の総数は7万2293点です。"
        },
        {
            "question": "この施設で展示されている遺物の数は何点ですか？",
            "answer": "この施設で展示されている遺物の数は1480点です。"
        },
        {
            "question": "この施設の1階にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "この施設の1階には書画室、企画展示室Ⅰ・Ⅱ、仏教美術室があります。"
        },
        {
            "question": "この施設の2階にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "この施設の2階には禅師室、古代室、高麗陶磁器室、朝鮮陶磁器室、新安海底遺物室があります。"
        },
        {
            "question": "この施設の屋外には何が展示されていますか？",
            "answer": "この施設の屋外には高麗青磁窯跡、各支石墓、全保安寺之部図、光州長運動石塔などが展示されています。"
        },
        {
            "question": "この施設には子供博物館がありますか？",
            "answer": "はい、この施設には子供博物館があります。"
        },
        {
            "question": "この施設ではどのような活動が行われていますか？",
            "answer": "この施設では文化財の保存と科学的な管理、文化財の発掘や調査・研究、特別展示、報告書の発行などの活動が行われています。また、さまざまなイベントや生涯学習プログラムも提供しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 417,
        "QA": 524
    }
}